# System sikkerhed Øvelse 29

## **Information**

Man kan overvåge al kommunikation mellem kørende processer (applikationer) og operativsystemet. Dette gøres ved at overvåge ```systemkald```.

## **Instruktioner**

### Overvågning af processer, der bliver afsluttet

1. Tilføj reglen ```auditctl -a always,exit -F arch=b64 -S kill -F key=kill_rule```.
2. Start en baggrundsproces med kommandoen ```sleep 600 &```.
3. Find proces-ID'et med ```ps aux``` for sleep-processen.
4. Dræb processen med kommandoen ```kill <proces ID>```.
5. Eksekver kommandoen ```aureport -i -k | grep kill_rule``` og bekræft, at der er lavet nye rækker.
*Der vil sandsynligvis være flere nye rækker; auditd har ofte sit eget liv.*

![](../../images/system/assign26-30/29.1.png)
![](../../images/system/assign26-30/29.2.png)